[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-7d2aa6f8})
# Настройка шаблонов IPMI

Шаблоны IPMI не требуют специальной настройки. Чтобы начать мониторинг,
[привяжите](/ru/manual/config/templates/linking#linking_a_template)
шаблон к целевому узлу сети (если шаблон недоступен в вашей установке
Zabbix, вам может потребоваться сначала импортировать файл .xml шаблона
- см. инструкции в разделе [Готовые
шаблоны](/manual/config/templates_out_of_the_box)).\

::: notetip
 Эта страница содержит только минимальный набор макросов
и шагов настройки, необходимых для правильной работы шаблона. Подробное
описание шаблона, включая полный список макросов, элементов и триггеров,
доступно в файле Readme.md шаблона (доступном при нажатии на имя
шаблона). 
:::

|Шаблон|Обязательные макросы|Дополнительные шаги/комментарии|
|------------|---------------------------------------|------------------------------------------------------------|
|[Template Server Chassis by IPMI](https://git.zabbix.com/projects/ZBX/repos/zabbix/browse/templates/server/chassis_ipmi/README.md)|**{$IPMI.USER}**, **{$IPMI.PASSWORD}** - учетные данные для доступа к BMC (по умолчанию: не заданы)|\-|

[comment]: # ({/new-7d2aa6f8})
